Desenvolvi o primeiro lema perm_bs

src/bubble_sort.v
@@ -20,8 +20,8 @@ Function bubble (l: list nat ) {measure length l} :=
             else y::(bubble (x::l))
             end.
 Proof.
-  - auto.
-  - auto.
+  - intros. simpl. lia.
+  - intros. simpl. lia.
 Defined.
 
 (** Observe que esta função não é estruturalmente recursiva porque, por exemplo, a lista [(x::l)] não é uma sublista da lista original [(x::y::l)]. Neste caso, utilizamos [Function] para construir esta função e precisamos fornecer a medida que decresce em cada chamada recursiva, além de provar que esta medida efetivamente decresce a cada chamada recursiva. Por exemplo, [bubble (2::1::nil)] retorna a lista [(1::2::nil)].
@@ -38,6 +38,8 @@ Eval compute in bubble (2::1::nil).
 >>
 
 *)
+
+(** Entretanto, consequimos observar a não recursividade da função [bubble] a seguir. Em um exemplo onde a lista é [(3::2::1::nil)], a função retorta como resultado [(2::1::3::nil)], que apesar de ser uma permutação da lista original, ela não é o resultado ordenado da lista. *)
 
 Eval compute in bubble (3::2::1::nil).
 
@@ -65,11 +67,85 @@ Eval compute in (bs (2 :: 1::nil)).
 Eval compute in (bs (3 :: 2 :: 1::nil)).
 (* end hide *)
 
-(** Sabemos que aplicar a função [bubble] a uma lista qualquer, não necessariamente vai retornar uma lista ordenada, mas o lema [bubble_sorted] a seguir nos mostra que se o primeiro elemento é o único elemento fora de ordem em uma lista, ao aplicarmos a função [bubble], obtemos uma lista ordenada: *)
+(** Neste caso sim, a função [bs] deve ser capaz de ordenar a lista orignal. Entretando, precisamos realizar algumas provas para garantir que de fato, bs seja capaz de causar a ordenação de uma lista. *)
 
+
+(** * Métodos de prova*)
+
+(** ** Definições *)
+(** Antes de mais nada, podemos trazer algumas definições que nos ajudaram a provar que uma lista foi ordenada após ela ter passado pelo algoritmo de borbulhamento [bs]*)
+(** H.I. 1: O predicado [Sorted] será nossa primeira hipotese de indução que definiremos para ajudar a provar o nosso algoritmo. *)
+
+Inductive Sorted : list nat -> Prop :=
+  | sorted_nil : Sorted nil
+  | sorted_single : forall x:nat, Sorted (x::nil)
+  | sorted_cons : forall (x y: nat) (l: list nat), x <= y -> Sorted (y::l) -> Sorted (x::y::l).
+
+(** Esse primeiro predicado prova que o algoritmo ordenou corretamente para:
+  - Uma lista vazia;
+  - Uma lista com um único elemento; 
+  - Uma lista com múltiplos elementos em ordem crescente; *)
+
+(** H.I. 2: O predicado [Permutation] será nossa segunda hipotese de indução que definiremos para ajudar a provar o nosso algoritmo. *)
+
+Inductive Perm : list nat -> list nat -> Prop :=
+  | perm_refl : forall l, Perm l l
+  | perm_trans : forall (l1 l2 l3: list nat), Perm l1 l2 -> Perm l2 l3 -> Perm l1 l3
+  | perm_const : forall (x: nat) (l1 l2: list nat), Perm l1 l2 -> Perm (x::l1) (x::l2)
+  | perm_swap : forall (x y: nat) (l: list nat), Perm (x::y::l) (y::x::l).
+
+  (** No caso dessa hipotese, ela provará que nosso algoritmo gerou uma permutação da lista original provando:
+  - [perm_refl]: Uma lista é permutação de si mesma.
+  - [perm_trans]: Se uma lista é permutação de outra, e esta é permutação de uma terceira, então a primeira é permutação da terceira.
+  - [perm_const]: Se uma lista é permutação de outra, então adicionar um elemento no início a ambas resulta em listas que são permutações uma da outra.
+  - [perm_swap]: Se dois elementos adjacentes são trocados, as listas resultantes são permutações uma da outra. *)
+
+(** Finalmente, conseguimos definir um teorema que nos permite concluir que duas listas com os mesmos elementos e mesma quantidade de elementos são permutações uma da outra: *)
+
+Theorem perm_eq: forall (l1 l2: list nat), (forall x, count_occ Nat.eq_dec l1 x = count_occ Nat.eq_dec l2 x) -> length l1 = length l2 -> Perm l1 l2.
+Proof.
+  Admitted.
+
+(** ** Lemas e Provas de ordenação *)
+(** Com algumas definições estabelecidas, podemos começar a provar a corretude do algoritmo de ordenação por borbulhamento [bs].*)
+
+(** *** Lema 1: Permutação da lista ordenada -> Lista original*)
+
+(** A lista gerada pelo algoritmo de ordenação [bs] é uma permutação da lista original
+nesse primeiro lema, queremos provar que ao passar qualquer lista de n elementos naturais pelo algoritmo de ordenação, o mesmo deve retornar uma permutação da lista original: *)
+
+Lemma perm_bs: forall l, Perm (bubble l) l.
+Proof. 
+  intro l. functional induction (bubble l). 
+  - simpl. apply perm_refl.
+  - simpl. apply perm_refl.
+  - simpl. apply perm_const. apply IHl0.
+  - simpl. apply perm_trans with (y::x::l0). 
+    + apply perm_const. apply IHl0. 
+    + apply perm_swap. 
+Qed.
+
+(** Inicialmente, definimo a lista l e o que queremos provar. Em seguida, provamos os casos base:
+- perm nil -> nil 
+- perm (x :: nil) -> (x :: nil) 
+
+Então, finalmente provamos a permutação perm (x :: y :: l0) -> (x :: y :: l0). Para isso, usamos a regra [perm_const] para obtermos Perm (bubble (y :: l0)) - > (y :: l0).
+Como a nossa hipose [IHl0] é equivalente ao que quremos provar, conseguimos aplica-la.
+
+Em seguida, precisamos provar mais uma das folhas de objetivos:
+- perm (y :: bubble (x :: l0)) -> (x :: y :: l0).
+
+Para conseguirmos provar essa ramificação utilizamos o predicado [perm_trans], que fará uma permutação entre os dois elementos em uma lista.
+
+Assim, obteremos Perm (y :: bubble (x :: l0)) -> (y :: x :: l0) possibilitando que seja provado da mesma forma que a ramificação anterior, utilizando o predicado [perm_const] e a hipotese [IHl0].
+
+Finalmente, basta aplicar [perm_swap] no sequente Perm (y :: x :: l0) -> (x :: y :: l0) que a prova é finalizada. *)
+
+
+(* begin hide *)
 Lemma bubble_sorted: forall l, Sorted le l -> bubble l = l.
 Proof. Admitted.
-  
+
 Lemma bs_sorted: forall l, Sorted le (bs l).
 Proof. Admitted.
 
@@ -88,6 +164,8 @@ Proof. Admitted.
     
 Theorem bs_correto: forall l, Sorted le (bs l) /\ Permutation l (bs l).
 Proof.
-Admitted.  
+Admitted.
+
+(* end hide *)
 
 (** Repositório: %\url{https://github.com/RafaBonach/bubble-sort-lc1.git}% *)
